每月想有2萬蚊被動收入,個本要幾多先夠?

財務自由

~4M

有5/6球應該ok

10年之後 通脹 2萬蚊價值變成依家既1萬
再10年之後 2萬既價值可能得番依家既1千
到時咪又係唔夠洗

600

D 保險狗都係咁呃鳩你買危疾 話咩依家買平d又乜又柒
你依家廿歲 話危疾有幾百萬俾你claim
但30年後個保額都係果幾百萬 但到時可能切條盲腸都要1億
橫掂早買都係蝕通脹 後生發病率又低
咁我不如50歲先買 年年加保額追番個通脹仲好過

被動收入要持續令個本增長既速度要追到通脹之餘仲要整到舊錢出黎俾你洗
唔係咁易

總共派左幾多息可以去計下
單單講股價上升，已經做到
最重要係係肯買肯坐

lm

香港應該要整返隻高息股ETF

點會冇

Ticker 係？

如果你今日有6,000,000 你投資年回報有4％就可以 (未計通漲)

但你想退休既話
所以我唔建議買個股

港股個股利息係高 但分散投資會好d
最好買基金 或者指數基金
香港基金出名垃圾收費貴 1％ expense ratio都食死你
但最巨代表性既2800 盈富算係ok
盈富基金淨派息就3％-4%左右 升值埋唔單止抗通貨膨脹 仲會增值
不過港股sector就大多數finance 地產 唔夠diversify 長遠黎講 唔太好

如果你可以開個美股戶口買美國index etf就最好
睇你用邊個timeframe 平均年回報就係7－8％
你買個VTI / VOO 收息就得1％息 升值就大概7％ total ~= 8%
咁既情況即係你另外每年賣3％出去 賺夠4％
好處係non resident 只收dividend 既30％ tax 唔會收capital gain稅
即係1％ dividend入面既30％ 比起美國人黎講算交少好多稅
你真係驚就可以再係香港買d bond砌個portfolio 減低volatility

所以我覺得唔需要600萬 你今日有500萬 buy and hold sp500/russell300
幾年後你就可以有無限cashflow 永遠都有大概今日2萬左右既錢
而且比起買樓flexible

如果你今日有6,000,000 你投資年回報有4％就可以 (未計通漲)

但你想退休既話 我唔建議買個股

港股個股利息係高 但分散投資會好d
最好買基金 或者指數基金
香港基金出名垃圾收費貴 1％ expense ratio都食死你
但最巨代表性既2800 盈富算係ok
盈富基金淨派息就3％-4%左右 升值埋唔單止抗通貨膨脹 仲會增值
不過港股sector就大多數finance 地產 唔夠diversify 長遠黎講 唔太好

如果你可以開個美股戶口買美國index etf就最好
睇你用邊個timeframe 平均年回報就係7－8％
你買個VTI / VOO 收息就得1％息 升值就大概7％ total ~= 8%
咁既情況即係你另外每年賣3％出去 賺夠4％
好處係non resident 只收dividend 既30％ tax 唔會收capital gain稅
即係1％ dividend入面既30％ 比起美國人黎講算交少好多稅
你真係驚就可以再係香港買d bond砌個portfolio 減低volatility

所以我覺得唔需要600萬 你今日有500萬 buy and hold sp500/russell3000
幾年後你就可以有無限cashflow 永遠都有大概今日2萬左右既錢
而且比起買樓flexible

打錯好多字 自膠

個人覺得buy and hold etf 都有風險，最好要有一d 護盤策略

可能前期buy and hold stock + bond + 舊錢做定期buffer下
不過我諗時間長少少 佢舊錢已經大到無得輸

高息係大陸妖股常用手法，你收息除時價已輸，入面全部大陸妖股邊有人買
高息冇用，係要實際資產上升先有用

留名學習

我近排成日都諗呢個問題，如果每年被動收入有300k，就唔返工